東區區會補選下月提名 6.10投票

東區區會補選下月提名 6.10投票

要聞

【本報訊】東區佳曉選區原區議員林翠蓮去年12月因病去世後，其議席一直懸空至今。選舉事務處昨天宣佈，將為該懸空的區議會議席進行補選，提名期為4月17日至30日，若然補選獲有效提名的候選人超過一名，會於6月10日投票。據了解，民主派有意派出社福界選委上陣與建制派一較高下。

DQ主任再做選舉主任

選舉事務處昨指，已經委任東區民政專員鄧如欣（圖）出任是次補選的選舉主任。鄧如欣早前曾因為取消參加港島區立法會補選、香港眾志周庭的參選資格，一度被新民黨港島區補選參選人陳家珮稱為「DQ主任」。而鄧如欣日前與沙田民政專員、新界東選舉主任陳婉雯收到恐嚇信件，已報警處理。

政圈盛傳，2015年區議會換屆選舉時，敗於林翠蓮手中的民建聯植潔鈴，有意在今次補選捲土重來。據了解，民主派亦擬派出社福界選委李鳳琼出戰，李鳳琼現為東區區議員古桂耀和徐子見的社區事務主任，早前已經積極開展地區事務。

政圈同時亦有消息指，林翠蓮的議員助理陳真真亦有機會披甲上陣。

■記者林俊謙